考完車之後一直揸自動波，早排買左架棍私係咁死火

今晚又要操車

操黎做咩
香港咁多車

賣左佢買返自動波 問題解決

俾心機練下吊極力子

都要check 清楚架車係冇問題
搵個識揸棍波嘅人去試

加油💪🏼

香港棍波

無論 放假 返工 接送 都是on9

我揸咗七年
唔係咁辛苦姐

上3波唔夠5秒落2波1波，好無癮

練習多啲就得，攞到個 feel, 如果就嚟死火，就俾多少少油，唔好放 clutch 太快，但如果太多油空檔，就放多喲 clutch. 努力 💪

我係澳洲都唔想渣棍仔
何況係香港

煩到西，左手想摸下大髀唔得 （轉波）

條女扒過來騰文，又比波棍頂住

棍波車 不了

換左自動波（轉制D R P 扭扭）

條女不知幾開心

睇呢個

一波開車 記得要比油
Rev 1500

揸得熟嘅話，會 feel 到架車夠/唔夠力，就知道要唔要轉波，唔使睇轉數

連貨車都改自動波啦

都唔知有冇5% 人真心鍾意揸棍仔

自動波隻左手唔洗渣棍可以渣波

唔識揸真係上youtube 搵conquer driving睇
講得幾好

棍波車 我揸左幾年
習慣哂 反而覺得自動波唔夠力
要轉手動

以前揸住塞車都係咁，其實真係唔係咁辛苦，極力子吊得好，其實好快，唔洗用好多力

去到吊熟咗，其實係畀油+放clutch差唔多係同步，一秒內就入好波

棍波真係吊到小兒麻痹
利申 : 棍波牌

Never skip a leg day

其實feel到架車有動力已經可以放哂clutch，成個動作0.5-1 秒內完成，根本就唔需要吊住個clutch。

長吊clutch反而會加快clutch損耗，令clutch冇咁咬。

好多話揸棍波好辛苦嘅人，其實都未擁有過一部棍私

香港應該禁止棍波進口

Ching工多藝熟，加油

P牌棍波岩岩揸左兩個月，仲係好淆唔用handbrake斜路起步，好易溜後同死火...

多練習同感應 極力子關鍵位置

比油要定

都係果句 換自動波，砌女都爽d

包撞車

食開屎咪覺得屎唔係咁難食

食屎都可以轉型既

一旦換左自動波，條女騰文笑呵呵。

我考完棍，就決定買架棍操吓。一揸就七年。
因為時間夠長，熟晒手，就算宜家揸自動波，去到歐洲旅行一樣可以揸棍

晌勁斜路，我揸自動波Corolla 都會用手掣協助

點解要唔用handbreak起步先

有時岩岩到燈位停定，未手制空波得切就綠燈，就焗著要腳制起步

斜路溜後左幾次先上到停車場
想諗自動波

一開始咪撚懶
用多啲手掣
吊極力子 俾少少油
feel到部車有動力先放手掣 同埋俾多少少油
慢慢鬆極力子

唔好畀其他嘢影響
唔好急 一急就錯
用你最熟悉合適嘅方法去處理

你記住斜路起步失手溜後撞到後車就會跌錢，就會覺得根本唔使急

呢個情況冇手掣輔助，要比多啲油起步，會唔會比較傷極力子？

棍波 屬於技能，係香港

要識 但唔代表要 買棍波車

香港車多人多，棍波毫無樂趣

講到棍波又冇樂趣又盛
班撚樣根本未渣過好渣既棍波車
又話吊到脚軟真係得啖笑
自已日日渣棍做脚渣過百km
仲改左重既極力子
當你熟左根本就唔洗吊
塞車仲要可以空波慢流
講到棍波咁冇價值就唔會有廠仲出棍啦

我晌英國 荷蘭租過車，果兩間公司全部車係棍 （只計細車級果啲，冇睇其他級）

你應該係d 六七十歲，渣慣搵食車嘅人

Agger
其實揸熟咗就會明極力子根本唔係用嚟吊

有冇咩地方操斜路起步

以前個教車師傅都係咁講

沙田坳道上飛鵝山

停車場

轉波轉能到你煩
貨車佬咁燥底係有原因

我淨係識棍波。。。。。

係？邊個牌子引入？

真 除咗塞車之外基本上同自動波都冇分別分分鐘仲好過自動波

最衰香港棍私選擇唔多

其實應該踩住激力子入定一波，拉住手制再做番起步。起碼唔會溜後先，一撞到後面架車就gg 架喇。
唔好急，慢慢黎，練多d 就熟架喇。

利申：買左私棍四個月，對上一次揸棍係幾年前考牌既時候

呢間大部分新車都玩大turbo, 你肯kick down 有幾唔夠力

老友
你一講就露底知你無揸過棍波車啦
棍仔落一波

鹹魚青菜各有所愛

樓主揸多啲熟左就無事
我前排出架棍仔每次出車死三五次火
到依家基本上唔死火
愈揸愈熟架車好有成功感

同埋自已鍾意下下紅區轉波又得
入過灣做下踭趾
呢d係先係棍波比到車主既樂趣

真係笑鳩死摸下大脾都唔得
渣慣左 點止渣波 摷埋下面教得啦

踭趾到依家都唔敢做
不過踩油rev match拖波拖得好就興奮到想大嗌

之前睇呢個channel學野

正依加lockdown學唔到都係睇佢

勤力練習

我都覺自動波係人類偉大發明

廢牌撚全面進場

唔識揸棍嗰班人一定係咁講

左手渣波右手轉波左腳扭軚

令人智商倒退 搞到一街馬路炸彈

試下赤腳練下先 易好多

好撚同意

啲人話香港要推高違泊個罰款
等少啲車
我話不如直接只准棍波車喺香港行駛
既方便又快捷

有車先講啦

我踭趾六拖落三
每落一個波都順暢 冇跑馬仔
我都未叫出嚟

日日都渣緊棍
你考到個廢牌未呀

連登個個揸棍

你揸咩棍呀？

巴打咪咁
我揸架棍仔未夠一個月
仲係同架車磨合緊

俾心機
當初我都係冇諗過玩踭趾

你唔識揸嗰架

葵盛

如係係賽道玩就肯定棍波好玩

其實我唔太明白，一般私家車(唔係雙離合超輕飛輪個d) 跟本唔駛感受咩磨擦點架喎。
純粹左右腳一個放就一個踩，一個踩就令一個放。個動作一般速度唔好太急就得架啦喎。

其實我唔太明白，一般私家車(唔係雙離合超輕飛輪個d) 根本唔駛感受咩磨擦點架喎。
純粹左右腳一個放就一個踩，一個踩就另一個放。個動作一般速度唔好太急就得架啦喎。

唔知你有冇揸過棍私
你咪試下起步果時一邊放一邊踩
chok撚硬
你落波都試下咁做

熟能生巧,渣耐左自然唔會死火，自己渣左棍波cl7 13年

棍仔出身 諗緊出唔出返架棍

有CLUTCH DELAY VALVE,
HOLD 2千轉 直接放CLUTCH. 佢會自動慢慢 engage, fully engaged 就地板油走得....

邊啲車有？

條友講野好幽默唔悶場 值得一睇

agree 佢教得好好 一步一步 而且會講點解

學楂棍波係可以間接練埋集中力同埋系統性操作，好享受掍波嘅樂趣

終極揸棍波車惡夢.....

泊咗喺街邊好斜斜路（車頭向下）, 攞車嗰陣時見到前後都拍咗車,得好少位畀你出, 自動波都要兩三手軚先扭到出嚟,

棍波就先吊極力子向後退後少少, 可能得兩呎位, 畀唔夠油就根本退唔到後死火仲要溜前驚hi到前面架車, 畀大有吊極力子退後又驚撞到後面架車, 諗起都覺得係惡夢

揸波好過揸棍

有既，只限頭一兩個月

出焦糖未

放係街咪算囉.

細CC棍 idle直接放極力子未必夠力
踏少少油門 加500-1000轉再放極力子會冇咁易死火

上面條片鬼佬教1500轉起步
其實平路1000轉棍私唔係夠晒起啦咩?

棍私要吊極力子右腳再要比少少油先唔會死火
棍VAN 純吊極力子
諗起都覺得煩

架架車唔同 冇得就咁比
載重都會影響到
慢慢試就會揾到自己架車要去到幾多轉